

{
    "quizSetName":"人身風險管理概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"關於理想可保風險的特性，下列何者錯誤？",
        "answer": ["個別危險單位發生損失與否或損失金額彼此高度正相關"],
        "choice": ["個別危險單位發生損失與否或損失金額彼此高度正相關","損失必須是意外","有大量的同質性危險單位","損失必須易於衡量"]
    },{
        "question":"當一個人身故後，立刻會有一些應付的費用緊跟而來，這些包括：個人各項借款、死前醫療費用、喪葬費、遺產稅等。這些費用稱為：",
        "answer": ["結清成本（Clean-Up Cost）"],
        "choice": ["結清成本（Clean-Up Cost）","保險成本（Cost of Insurance）","風險成本（Cost of Risk）","重置成本（Replacement Cost）"]
    },{
        "question":"關於「股票未上市公司的股東保險」的敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["本保險中：要保人為公司、被保人為公司、受益人為公司或其他的股東"],
        "choice": ["股票未上市公司，股東人數較少，股東往往也是經營者或是重要幹部","透過購買保險來解決因股東身故，公司股權外流的問題","為每位股東購買人壽保險及傷害保險","本保險中：要保人為公司、被保人為公司、受益人為公司或其他的股東"]
    },{
        "question":"下列何者不屬於財務需求法（The Financial Needs Approach）中現金需求（Cash Needs）所包含的項目？",
        "answer": ["子女自立前之家庭收入"],
        "choice": ["善後基金","抵押貸款基金","緊急基金","子女自立前之家庭收入"]
    },{
        "question":"假設有 1,000 個人在過去一年中發生意外傷害風險事故有5 次，這5 次事故的總共損失金額為70 萬元，則每一單位損失成本是多少元？",
        "answer": ["5/1,000 × 700,000/5"],
        "choice": ["5/1,000 + 700,000/5","5/1000 - 700,000/5","5/1,000 × 700,000/5","5/1000 ÷ 700,000/5"]
    },{
        "question":"下列何者屬於控制型的風險處理方式？①損失預防 ②自己保險 ③專屬保險 ④隔離或合併",
        "answer": ["僅①④"],
        "choice": ["①②③④","僅①②","僅③④","僅①④"]
    },{
        "question":"在求職或換職期間所造成的短暫性失業，稱為：",
        "answer": ["摩擦性失業"],
        "choice": ["循環性失業","摩擦性失業","結構性失業","季節性失業"]
    },{
        "question":"如以保險金字塔來表示個人及家庭的人身保險保障需求，最基本的保險保障是：",
        "answer": ["社會保險"],
        "choice": ["個人保險","員工團體保險","年金保險","社會保險"]
    },{
        "question":"國際上習慣將社會保險分成四大類，除了①老年遺屬及殘廢保險②健康保險外，還包括下列那二類？",
        "answer": ["員工傷害保險及失業保險"],
        "choice": ["員工傷害保險及員工眷屬保險","失業保險及員工眷屬保險","員工傷害保險及失業保險","員工退休保險及失業保險"]
    },{
        "question":"為排除既往症或帶病投保，於保險契約生效後，必須經過一段時間，承保責任才開始。這段時間稱為：",
        "answer": ["試保期間"],
        "choice": ["除斥期間","試保期間","免責期間","寬限期間"]
    }]

}
